# hello-ts

hello TypeScript


# 类型注解
1. 类型静态检查

# 类型
## 基础类型
不同类型之间是无法进行直接赋值的。

1. any类型会跳过静态类型检查
2. void类型只能赋值null, undefined，毕竟：
```ts
null == undefined // true
```

## 类型断言
1. 类型断言是告诉TS类型检查器：我知道这个表达式的值的类型
1. 类型断言不是类型转换，前者是编译时的静态检查，而后者是运行时的操作。

## Issues：
1. 静态类型检查失败，只是个error，但并不会终止ts编译？为啥呢